
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [268. 丢失的数字](https://leetcode-cn.com/problems/missing-number/)

## 題目描述

<p>给定一个包含 <code>[0, n]</code> 中 <code>n</code> 个数的数组 <code>nums</code> ，找出 <code>[0, n]</code> 这个范围内没有出现在数组中的那个数。</p>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>你能否实现线性时间复杂度、仅使用额外常数空间的算法解决此问题?</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [3,0,1]
<strong>输出：</strong>2
<b>解释：</b>n = 3，因为有 3 个数字，所以所有的数字都在范围 [0,3] 内。2 是丢失的数字，因为它没有出现在 nums 中。</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0,1]
<strong>输出：</strong>2
<b>解释：</b>n = 2，因为有 2 个数字，所以所有的数字都在范围 [0,2] 内。2 是丢失的数字，因为它没有出现在 nums 中。</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [9,6,4,2,3,5,7,0,1]
<strong>输出：</strong>8
<b>解释：</b>n = 9，因为有 9 个数字，所以所有的数字都在范围 [0,9] 内。8 是丢失的数字，因为它没有出现在 nums 中。</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [0]
<strong>输出：</strong>1
<b>解释：</b>n = 1，因为有 1 个数字，所以所有的数字都在范围 [0,1] 内。1 是丢失的数字，因为它没有出现在 nums 中。</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>n == nums.length</code></li>
	<li><code>1 <= n <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>0 <= nums[i] <= n</code></li>
	<li><code>nums</code> 中的所有数字都 <strong>独一无二</strong></li>
</ul>


## 相關題目

- [位运算](https://leetcode-cn.com/tag/bit-manipulation)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [缺失的第一个正数](../first-missing-positive/README.md)
- [只出现一次的数字](../single-number/README.md)
- [寻找重复数](../find-the-duplicate-number/README.md)
- [情侣牵手](../couples-holding-hands/README.md)
